消息：行會明日召開特別會議 政府擬以緊急法就「禁蒙面法」立法

聽日就立法喇

毒媒01 都有

政府消息人士向香港01記者披露，特區政府正就準備引用《緊急法》，並按此法賦予之權力，盡快頒布《禁蒙面法》，一切籌備法例工作已到達「埋尾」階段，原本須等待至下周二，特首林鄭月娥召開行政會議時，並會同行政會議，方可通過，但不排除為求盡快控制事態，甚至有可能在日內便召開特別行政會議，通過禁蒙面法。

政府消息人士表示，一旦引用《緊急法》，政府將可隨時考慮推出更多「加辣」招數，目前全在草擬中，全視乎局面是否更加動盪，若情況繼續轉差，將會推出下一步辣招，但他拒絕披露其他辣招包括什麼。

有建制派政黨人士指，收到消息最快會在明日或周六公布。

今日建制派召開跨黨派、跨界別記者會，一班來自政、商、法律、教育及退休公務員等宣布組成《禁蒙面法》推動組，指反修例風波持續，有暴徒自恃蒙面，大肆破壞，對本港造成嚴重影響，促請政府盡快訂立《禁蒙面法》，止暴制亂。